[公然違抗國家禁令] fb問題考起袁國強 陳帆搶答教點翻牆

目前在中國內地無法直接聯上facebook等國外網站，大陸網民只能靠VPN「翻牆」聯上牆外世界，惟中國政府今年初曾發布通知，禁止用戶自行建立或租用VPN，律政司司長袁國強昨被問到如身處內地管轄的口岸範圍內候車，打算經本地通訊網絡，是否可以用智能電話上facebook打發時間，但袁國強當時未有正面回應，僅笑稱他也希望知道答案。袁國強及運輸及房屋局局長陳帆今早出席電台節目時，再被問到有關問題，袁繼續未有正面回應，但陳帆回應說，現時使用本地電話咭，在內地亦能登入不同網站，相信將來在高鐵列車上使用本地電話咭上網，情況亦會相若，「依家有啲翻牆係合法，例如我有時去內地開會，都要睇返香港政府有咩工作」，呼籲大家不用擔心，但坦言如用內地Wi-Fi網絡則有困難。

袁國強又說，一地兩檢方案涉及政治問題，不是法律可處理，明白有人「有法律都無信心」，政府需要向市民解釋為何不需要擔心。他舉例1997年前有人憂慮解放軍在香港駐軍，但回歸20年，市民對解放軍感覺正面，因此建議大家應正面及從大局看事情。

N展真係N展

豬隊友

升左職做運房局喇

依家有d翻牆合法？
佢知唔知up咩柒9?

破壞國家法律，要求雜種撤查

破壞國家法律，要求雜種徹查

個人vpn收皮咋喎
企業登記左可以繼續用
納稅人又要籌旗比局長登記vpn

懶鳩醒

咁有冇d搶劫強姦係合法？

呢個陳帆真係好撚有趣

有，係伊斯蘭國

主人都冇叫佢吠就仆出黎叫

呢條友真係 之前睇隻航母又好似去博物館咁

將香港納入埋網絡長城咪乜問題都冇囉

曲線引入

叻仔

打著紅旗反紅旗